［求教］京阪神奈十日遊應該買KANSAI THRU PASS定係KANSAI ONE PASS？

想知兩者使用範圍有咩唔同同埋邊個抵啲。

Thru Pass 真係一張pass，一個價錢有效期內任搭(京、阪、兵庫、奈良、和歌山)大部份私鐵同巴士，但JR就冇份。

One Pass本體係一張ICOCA（八達通），只係外國人專用+某啲景點有優惠，但係都係要逐程車計錢。

因為本質上係IC，其實One Pass可以係唔係都買咗先，反正可以下次再用。

而Thru Pass，睇需求啦，唔知你行程好難答。

補充：Kansai One Pass = ICOCA =通用交通IC(你當八達通)，全日本有IC標誌都用得，例如你可以去福岡搭地鐵都用得返。